<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>equilíbrio &#8211; Vida Zen</title>
	<atom:link href="https://lcschriss.github.io/Siteste/tag/equilibrio/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lcschriss.github.io/Siteste</link>
	<description>Vida em equilíbrio</description>
	<lastBuildDate>Mon, 28 Nov 2022 14:44:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Quero ser Zen! – 7 passos para uma vida equilibrada</title>
		<link>https://lcschriss.github.io/Siteste/tecnicas/quero-ser-zen-7-passos-para-uma-vida-equilibrada/</link>
					<comments>https://lcschriss.github.io/Siteste/tecnicas/quero-ser-zen-7-passos-para-uma-vida-equilibrada/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:41:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Técnicas]]></category>
		<category><![CDATA[equilíbrio]]></category>
		<category><![CDATA[seja positivo]]></category>
		<category><![CDATA[sono x fome]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lcschriss.github.io/Siteste/?p=39</guid>

					<description><![CDATA[A palavra Zen tornou-se sinônimo de uma vida equilibrada, espiritualizada, leve e cheia de autorrealizações. E não é à toa, pois a origem da palavra vem de tradições muito antigas, do sânscrito dhyana, que significa um estado de extrema contemplação (ou estado meditativo).Levar uma vida Zen em meio a tanta agitação (como vivemos hoje nas capitais) tem sido [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A palavra Zen tornou-se sinônimo de uma vida equilibrada, espiritualizada, leve e cheia de autorrealizações. E não é à toa, pois a origem da palavra vem de tradições muito antigas, do sânscrito dhyana, que significa um estado de extrema contemplação (ou estado meditativo).<br>Levar uma vida Zen em meio a tanta agitação (como vivemos hoje nas capitais) tem sido uma ótima opção para muitas pessoas, por se sentirem desequilibradas, agitadas e cada vez mais ansiosas. Mas será que é tão simples levar uma vida Zen? O que afinal é ser Zen?</p>



<span id="more-39"></span>



<p><br>No conceito Quero Evoluir e Pandora, ser Zen é levar uma vida equilibrada. De nada adianta querermos buscar apenas uma aparência mais serena, usar roupas mais leves e fazer práticas de exercícios Zen se não equilibrarmos todos os distúrbios que nossa vida pode ter, seja no âmbito pessoal, profissional, emocional ou espiritual.<br>Para ficar mais simples de entender e praticar, elegemos 7 passos que podem equilibrar sua vida e fazer com que realmente você seja uma pessoa mais Zen. Acompanhe e pratique!</p>



<h2>01. Comece equilibrando o sono e a fome</h2>



<p>Sim! São os fatores que mais podem ajudar para iniciar uma vida Zen. Se nos policiarmos para que nossa alimentação e nosso sono sejam mais equilibrados, eles podem ajudar a não termos nenhum tipo de distúrbio físico que nos cause nervosismo, ansiedade ou cansaço. Portanto, regulando nosso sono para dormirmos apenas o necessário (nem muito e nem pouco), todas as noites, e também colocarmos horários e limites para comer (não comer muitas besteiras e nem comer demais ou de menos), nossa vida já terá um ganho de qualidade imenso. Isso nos trará mais energia para lidar melhor com nossas atividades diárias e com certeza será uma ajuda para levarmos uma vida mais leve.</p>



<h2>02. Modere seus prazeres</h2>



<p>Temos a tendência de sempre curtir nossos prazeres ao extremo: quando vamos a uma festa, curtimos até o último instante e com todas as regalias que podemos; quando trabalhamos com algo que gostamos, trabalhamos por horas sem descanso. Moderar é sinônimo de disciplina, que inclusive é uma das bases do caminho da Yoga. Portanto, discipline-se para entender em que momento da sua vida você está exagerando nos prazeres, que também podem ser pequenos (com comidas ou bebidas, por exemplo) e mudá-los para fazer “apenas o suficiente”. Reflita também sobre aquilo que não está mais te trazendo prazer na vida, porque isso acontece, e troque a motivação para ter mais prazer nas coisas “chatas” ou “difíceis”. Isso te trará mais felicidade e estabilidade emocional.</p>



<h2>03. Equilibre suas atividades</h2>



<p>Atividades físicas ou atividades pessoais / profissionais também tem de ser equilibradas. Assim como pontuamos os “extremos” no passo anterior, nas atividades não somos diferentes: fazemos pouco quando podemos por preguiça e fazemos muito quando podemos para aproveitar o tempo. Fazer um roteiro de atividades e descansos é necessário, para que nem um e nem outro fique saturado e te sugue energias.</p>



<h2>04. Melhore seu relacionamento interno e externo</h2>



<p>Muitas pessoas também têm o costume de se autocriticar demais, se autocobrar demais ou apenas não ouvir o que sua intuição ou seus sentimentos estão querendo dizer, piorando cada vez mais seu relacionamento interno e só agindo em prol do externo. Pratique mais o autoperdão, a autoaceitação e a autogratidão. Agradecer, perdoar e aceitar nos livra de muitos sentimentos pesados e densos, que nos prendem a uma vida triste e rancorosa. Isso melhorará com certeza também os seus relacionamentos externos, pois ao se aceitar, os outros também passam a te aceitar. Experimente!</p>



<h2>05. Se expresse de maneira mais positiva</h2>



<p>Geralmente, no dia a dia, a reclamação é algo comum. Adoramos reclamar de pequenos problemas, de acontecimentos que estão fora de nossas expectativas, ou ainda falar mal de alguma coisa ou de alguém. O que não percebemos é que essas atitudes mais afetam as nossas energias do que ajudam. Estamos sempre criando padrões negativos em nossa mente e em nossa vida, que não vão levar a nada. Portanto, se expressar de maneira mais positiva, adotar mais hábitos de elogios e mudar pontos de vista negativos para positivos ajudam bastante a levarmos uma vida mais Zen. Além de trazer mais felicidade, pode mudar o dia de outra pessoa a seu lado e deixá-lo mais positivo também.</p>



<h2>06. Leia bons livros</h2>



<p>Ler livros de conhecimentos gerais e espiritualidade ajudam bastante a expandirmos a nossa compreensão sobre a vida. Com isso, aprendemos a lidar melhor com os problemas que temos. Opte por colocar o hábito da leitura em seu dia a dia e, dentro do que você estiver lendo, pratique aquilo que fizer sentido para você. Pequenas práticas diárias, de ensinamentos espirituais ou evolutivos, vão fazer com que mudemos aos poucos a nossa vida para o positivo e o Zen. Uma boa dica são os livros da Editora Omnisciência (clique aqui). Muitos deles são de ensinamentos profundos passados de maneira simples e cotidiana, principalmente quando se trata de tradições milenares, como o Hinduísmo ou o Taoismo.</p>



<h2>07. Pratique meditação</h2>



<p>A meditação é uma reconexão do ser. Um simples estado de clareza e melhor percepção das coisas ao seu redor. Praticar meditação não é algo complexo ou que requer um conhecimento profundo. Portanto, pode ser praticada por um período curto, todos os dias.</p>



<p class="has-text-align-center"><br><strong>Ser Zen é uma prática diária. É um estilo de vida. Portanto, experimente as práticas que fizerem sentido para você e adote essa postura de paz e harmonia em sua vida.</strong></p>



<p><br>Boas práticas e boas descobertas _/_</p>



<p><br></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lcschriss.github.io/Siteste/tecnicas/quero-ser-zen-7-passos-para-uma-vida-equilibrada/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
