<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Autoconhecimento &#8211; Vida Zen</title>
	<atom:link href="https://lcschriss.github.io/Siteste/category/autoconhecimento/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lcschriss.github.io/Siteste</link>
	<description>Vida em equilíbrio</description>
	<lastBuildDate>Mon, 28 Nov 2022 14:33:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Quem sou eu? Conheça a si mesmo e viva suas potencialidades</title>
		<link>https://lcschriss.github.io/Siteste/autoconhecimento/quem-sou-eu-conheca-a-si-mesmo-e-viva-suas-potencialidades/</link>
					<comments>https://lcschriss.github.io/Siteste/autoconhecimento/quem-sou-eu-conheca-a-si-mesmo-e-viva-suas-potencialidades/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:29:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Autoconhecimento]]></category>
		<category><![CDATA[: eu]]></category>
		<category><![CDATA[descoberta pessoal]]></category>
		<category><![CDATA[lei da atração]]></category>
		<category><![CDATA[pensamento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lcschriss.github.io/Siteste/?p=34</guid>

					<description><![CDATA[Quantas vezes nos distanciamos de nós mesmos? Não nos permitimos parar para ver o que estamos fazendo de nossas vidas. Apenas seguimos o fluxo! Na verdade, sobrevivemos e não vivemos. Precisa acontecer algum problema grave para você acordar para a verdadeira vida? Somos seres racionais, dotados de inteligência. Seres pensantes. Por que não utilizamos este [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Quantas vezes nos distanciamos de nós mesmos? Não nos permitimos parar para ver o que estamos fazendo de nossas vidas. Apenas seguimos o fluxo! Na verdade, sobrevivemos e não vivemos. Precisa acontecer algum problema grave para você acordar para a verdadeira vida?</p>



<span id="more-34"></span>



<p>Somos seres racionais, dotados de inteligência. Seres pensantes. Por que não utilizamos este precioso recurso para escolhermos um roteiro de história de vida melhor para nós? Por que sempre trilhamos o caminho mais difícil ou doloroso? Por que nos sabotamos?</p>



<p>Tenho um exercício que já fiz algumas vezes que me ajudou a ter uma percepção melhor do momento que estava vivendo e também para ter uma ideia do meu comportamento pessoal. Quando estiver sozinho, relaxado e sem interferências externas, faça a seguinte reflexão em cima de um antigo pensamento: “Diga-me com quem andas e te direi quem és.”.</p>



<p>Você se surpreenderá com a resposta! Se estiver passando por um momento de vida conturbado verá que os lugares que frequenta não são os melhores e as pessoas mais próximas de você são meio que problemáticas. E quando isto acontece, meu amigo, você constatará que esta sua vida externa é apenas um reflexo de você mesmo. Atraímos gente e situações que estão na mesma vibração que a nossa.</p>



<p>Mas o grande erro que muitos cometem é basearem suas decisões pessoais de acordo com opiniões ou exemplos de terceiros. Sempre colocam o “outro” em primeiro lugar e você mesmo fica em segundo plano.</p>



<p>Que falta de personalidade, não!</p>



<p>Quer dizer que se todos resolverem afundar com o barco, você vai junto porque “todo mundo” quis assim!</p>



<p>A mudança da sua realidade atual somente acontecerá quando você agir sendo aquilo que você realmente é. Ninguém pode interpretar o papel que foi destinado a você!</p>



<p>Você deve estar se perguntando: “Mas como vou me redescobrir?”.</p>



<p>Eu te digo:<strong> “Você está disposto a ser apresentado a você mesmo?”.</strong></p>



<p>Uma forma simples de você ter este contato inicial com você mesmo, é pegar uma folha de papel em branco ou reserve um caderno somente para os exercícios que indicarei neste livro. Faça uma linha para dividir a página em duas colunas e de um lado liste suas qualidades e do outro lado seus defeitos. Seja honesto! Mesmo porque você está sozinho não precisa mentir ou representar para ninguém.</p>



<p>As pessoas geralmente sentem dificuldades para apontar suas próprias falhas. Isto é bobeira! Somos todos seres imperfeitos que estamos aprendendo na escola da vida. Alguns têm um rendimento melhor deste aprendizado, outros demoram mais.</p>



<p>Quando terminar, observe quanto você pode conhecer de si mesmo com suas características pessoais listadas.</p>



<p>Para complementar este estudo, faça outro exercício respondendo as seguintes perguntas: “Se eu fosse um (a)…, eu seria um (a)…” E por quê? Preencha a primeira parte da pergunta com: carro, animal, flor e objeto.</p>



<p>Por exemplo: “Se eu fosse um carro, eu seria um Fusca porque sou simples e estou pronto para enfrentar qualquer parada.”.</p>



<p>Perceba que você só poderá traçar um objetivo ou desejar algo se você tiver uma percepção melhor de si mesmo.</p>



<p>Para finalizar, deixo uma tarefa para você refletir em quais são suas aptidões, coisas que só em você pensar, você já sente prazer, alegria e realização. Um trabalho que você executa com naturalidade e que ama em estar fazendo. Se ainda não fez, o que poderia ser? Sempre há algo que faz nossa alma feliz e se sentir plena. O que você gostaria de ser ou ter? Nunca é tarde para vivermos nossa verdadeira essência. Pense!</p>



<p>Fonte:</p>



<p><a href="https://www.portaleducacao.com.br/conteudo/artigos/esporte/quem-sou-eu-conheca-a-si-mesmo-e-viva-suas-potencialidades/54279">https://www.portaleducacao.com.br/conteudo/artigos/esporte/quem-sou-eu-conheca-a-si-mesmo-e-viva-suas-potencialidades/54279</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lcschriss.github.io/Siteste/autoconhecimento/quem-sou-eu-conheca-a-si-mesmo-e-viva-suas-potencialidades/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
