<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Técnicas &#8211; Vida Zen</title>
	<atom:link href="https://lcschriss.github.io/Siteste/category/tecnicas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lcschriss.github.io/Siteste</link>
	<description>Vida em equilíbrio</description>
	<lastBuildDate>Mon, 28 Nov 2022 14:44:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Quero ser Zen! – 7 passos para uma vida equilibrada</title>
		<link>https://lcschriss.github.io/Siteste/tecnicas/quero-ser-zen-7-passos-para-uma-vida-equilibrada/</link>
					<comments>https://lcschriss.github.io/Siteste/tecnicas/quero-ser-zen-7-passos-para-uma-vida-equilibrada/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:41:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Técnicas]]></category>
		<category><![CDATA[equilíbrio]]></category>
		<category><![CDATA[seja positivo]]></category>
		<category><![CDATA[sono x fome]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lcschriss.github.io/Siteste/?p=39</guid>

					<description><![CDATA[A palavra Zen tornou-se sinônimo de uma vida equilibrada, espiritualizada, leve e cheia de autorrealizações. E não é à toa, pois a origem da palavra vem de tradições muito antigas, do sânscrito dhyana, que significa um estado de extrema contemplação (ou estado meditativo).Levar uma vida Zen em meio a tanta agitação (como vivemos hoje nas capitais) tem sido [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A palavra Zen tornou-se sinônimo de uma vida equilibrada, espiritualizada, leve e cheia de autorrealizações. E não é à toa, pois a origem da palavra vem de tradições muito antigas, do sânscrito dhyana, que significa um estado de extrema contemplação (ou estado meditativo).<br>Levar uma vida Zen em meio a tanta agitação (como vivemos hoje nas capitais) tem sido uma ótima opção para muitas pessoas, por se sentirem desequilibradas, agitadas e cada vez mais ansiosas. Mas será que é tão simples levar uma vida Zen? O que afinal é ser Zen?</p>



<span id="more-39"></span>



<p><br>No conceito Quero Evoluir e Pandora, ser Zen é levar uma vida equilibrada. De nada adianta querermos buscar apenas uma aparência mais serena, usar roupas mais leves e fazer práticas de exercícios Zen se não equilibrarmos todos os distúrbios que nossa vida pode ter, seja no âmbito pessoal, profissional, emocional ou espiritual.<br>Para ficar mais simples de entender e praticar, elegemos 7 passos que podem equilibrar sua vida e fazer com que realmente você seja uma pessoa mais Zen. Acompanhe e pratique!</p>



<h2>01. Comece equilibrando o sono e a fome</h2>



<p>Sim! São os fatores que mais podem ajudar para iniciar uma vida Zen. Se nos policiarmos para que nossa alimentação e nosso sono sejam mais equilibrados, eles podem ajudar a não termos nenhum tipo de distúrbio físico que nos cause nervosismo, ansiedade ou cansaço. Portanto, regulando nosso sono para dormirmos apenas o necessário (nem muito e nem pouco), todas as noites, e também colocarmos horários e limites para comer (não comer muitas besteiras e nem comer demais ou de menos), nossa vida já terá um ganho de qualidade imenso. Isso nos trará mais energia para lidar melhor com nossas atividades diárias e com certeza será uma ajuda para levarmos uma vida mais leve.</p>



<h2>02. Modere seus prazeres</h2>



<p>Temos a tendência de sempre curtir nossos prazeres ao extremo: quando vamos a uma festa, curtimos até o último instante e com todas as regalias que podemos; quando trabalhamos com algo que gostamos, trabalhamos por horas sem descanso. Moderar é sinônimo de disciplina, que inclusive é uma das bases do caminho da Yoga. Portanto, discipline-se para entender em que momento da sua vida você está exagerando nos prazeres, que também podem ser pequenos (com comidas ou bebidas, por exemplo) e mudá-los para fazer “apenas o suficiente”. Reflita também sobre aquilo que não está mais te trazendo prazer na vida, porque isso acontece, e troque a motivação para ter mais prazer nas coisas “chatas” ou “difíceis”. Isso te trará mais felicidade e estabilidade emocional.</p>



<h2>03. Equilibre suas atividades</h2>



<p>Atividades físicas ou atividades pessoais / profissionais também tem de ser equilibradas. Assim como pontuamos os “extremos” no passo anterior, nas atividades não somos diferentes: fazemos pouco quando podemos por preguiça e fazemos muito quando podemos para aproveitar o tempo. Fazer um roteiro de atividades e descansos é necessário, para que nem um e nem outro fique saturado e te sugue energias.</p>



<h2>04. Melhore seu relacionamento interno e externo</h2>



<p>Muitas pessoas também têm o costume de se autocriticar demais, se autocobrar demais ou apenas não ouvir o que sua intuição ou seus sentimentos estão querendo dizer, piorando cada vez mais seu relacionamento interno e só agindo em prol do externo. Pratique mais o autoperdão, a autoaceitação e a autogratidão. Agradecer, perdoar e aceitar nos livra de muitos sentimentos pesados e densos, que nos prendem a uma vida triste e rancorosa. Isso melhorará com certeza também os seus relacionamentos externos, pois ao se aceitar, os outros também passam a te aceitar. Experimente!</p>



<h2>05. Se expresse de maneira mais positiva</h2>



<p>Geralmente, no dia a dia, a reclamação é algo comum. Adoramos reclamar de pequenos problemas, de acontecimentos que estão fora de nossas expectativas, ou ainda falar mal de alguma coisa ou de alguém. O que não percebemos é que essas atitudes mais afetam as nossas energias do que ajudam. Estamos sempre criando padrões negativos em nossa mente e em nossa vida, que não vão levar a nada. Portanto, se expressar de maneira mais positiva, adotar mais hábitos de elogios e mudar pontos de vista negativos para positivos ajudam bastante a levarmos uma vida mais Zen. Além de trazer mais felicidade, pode mudar o dia de outra pessoa a seu lado e deixá-lo mais positivo também.</p>



<h2>06. Leia bons livros</h2>



<p>Ler livros de conhecimentos gerais e espiritualidade ajudam bastante a expandirmos a nossa compreensão sobre a vida. Com isso, aprendemos a lidar melhor com os problemas que temos. Opte por colocar o hábito da leitura em seu dia a dia e, dentro do que você estiver lendo, pratique aquilo que fizer sentido para você. Pequenas práticas diárias, de ensinamentos espirituais ou evolutivos, vão fazer com que mudemos aos poucos a nossa vida para o positivo e o Zen. Uma boa dica são os livros da Editora Omnisciência (clique aqui). Muitos deles são de ensinamentos profundos passados de maneira simples e cotidiana, principalmente quando se trata de tradições milenares, como o Hinduísmo ou o Taoismo.</p>



<h2>07. Pratique meditação</h2>



<p>A meditação é uma reconexão do ser. Um simples estado de clareza e melhor percepção das coisas ao seu redor. Praticar meditação não é algo complexo ou que requer um conhecimento profundo. Portanto, pode ser praticada por um período curto, todos os dias.</p>



<p class="has-text-align-center"><br><strong>Ser Zen é uma prática diária. É um estilo de vida. Portanto, experimente as práticas que fizerem sentido para você e adote essa postura de paz e harmonia em sua vida.</strong></p>



<p><br>Boas práticas e boas descobertas _/_</p>



<p><br></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lcschriss.github.io/Siteste/tecnicas/quero-ser-zen-7-passos-para-uma-vida-equilibrada/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>3 Técnicas de relaxamento para acalmar a mente</title>
		<link>https://lcschriss.github.io/Siteste/tecnicas/3-tecnicas-de-relaxamento-para-acalmar-a-mente/</link>
					<comments>https://lcschriss.github.io/Siteste/tecnicas/3-tecnicas-de-relaxamento-para-acalmar-a-mente/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:04:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Técnicas]]></category>
		<category><![CDATA[autocinética]]></category>
		<category><![CDATA[meditação]]></category>
		<category><![CDATA[relaxamento corporal]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lcschriss.github.io/Siteste/?p=26</guid>

					<description><![CDATA[Alcançar Metas não é só foco no caminho, adrenalina e fazer atividades da lista. Às vezes é preciso parar tudo. Relaxar. Dar um passo para trás consciente na loucura do dia a dia e dedicar um tempo só para você mesmo. Alguns dias estamos em ritmo acelerado e não conseguimos nos concentrar para a próxima atividade da nossa meta. O [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><br>Alcançar Metas não é só foco no caminho, adrenalina e fazer atividades da lista. Às vezes é preciso parar tudo. Relaxar. Dar um passo para trás consciente na loucura do dia a dia e dedicar um tempo só para você mesmo.</p>



<span id="more-26"></span>



<p><br>Alguns dias estamos em ritmo acelerado e não conseguimos nos concentrar para a próxima atividade da nossa meta. O café ou um copo de água já não ajudam a quebrar o ritmo alucinante.<br>Dependendo do estado, muitas vezes, continuamos ansiosos e apressados devido a alta carga de pressão e informação armazenadas durante o dia. Essa situação é mais comum do que gostaríamos e muitas vezes nos deparamos com algumas atividades a serem feitas e nenhuma energia para fazê-las.<br>Nesses momentos, e em tantos outros dia, dedique um momento para relaxar seu corpo e voltar ao seu centro. Tenho certeza que isso irá acalmar sua mente, relaxar seu corpo todo e te dará energia para nas suas atividades…<br>“Se você tem dificuldades de concentrar, fica irritado ou inquieto continue lendo esse texto para descobrir 3 técnicas de relaxamento que vão relaxar corpo e mente.”<br>Como acalmar a Mente?<br>Abaixo selecionei 3 técnicas interessantes para relaxar o corpo e a mente que podem ser realizados em poucos minutos e que poderão aliviar a tensão e renovar sua energia. Como de costume é necessário prática para incorporar essas técnicas na sua rotina e ter ganhos duradouros mas uma coisa te garanto, faça apenas uma única vez para experimentar que você já irá perceber uma melhorar incrível na sua mente e no seu corpo. Vamos as práticas!</p>



<h2><br>Relaxamento Corporal (Progressive relaxation)</h2>



<p><br>Essa técnica consiste em pensar em cada grupo muscular do seu corpo, tensionar e depois relaxar. Através de prática será possível identificar quando seu corpo estiver apresentando sintomas de ansiedade, pois seus músculos irão lhe avisar ficando tensos. Essa prática surge da teoria de que a mente e o corpo caminham juntos. Quando relaxar o corpo, a mente também irá relaxar.</p>



<h2><br>Autocinética</h2>



<p><br>Criada por Bradford Keeney, a&nbsp;Autocinética é uma técnica extremamente simples mas com grande potencial de resultados, sendo acessível a qualquer pessoa que deseje aprendê-la, pois é um processo simples, natural e agradável. Tal prática torna-se acessível e motivante até mesmo àquelas pessoas que nunca se adaptaram a métodos de desenvolvimento interior que exigem silêncio, posturas, mantras, entre outros para disciplinar a mente. Os principais benefícios da técnica são revitalizar o corpo e combater o estresse e focalizar a mente.&nbsp;Segue a descrição na retirada do site do&nbsp;IPDH, principal divulgadora dessa técnica no Brasil:</p>



<p><br>1.&nbsp;Sente-se em uma cadeira, ou banco, com os dois pés no chão, não se recoste na cadeira, fique com a coluna confortavelmente reta. Os seus braços podem ficar na posição que considerar mais confortável, apenas não cruze-os, eles podem ficar soltos ao lado do corpo ou com as mãos apoiadas na pernas.</p>



<p><br>2.&nbsp;Tome uma respiração profunda e Feche seus olhos.</p>



<p><br>3.&nbsp;Comece a prestar a atenção em algum de seus ritmos naturais, como a sua respiração, isso vai ajudá-lo(a) a acalmar a mente. Fique percebendo ou sentindo como o ar entra e sai, acompanhe todo o percurso do ar com sua atenção.</p>



<p><br>4.&nbsp;Permaneça com os olhos fechados, e para facilitar seu corpo a identificar que você vai fazer um exercício diferente, com as pontas de seus dedos médios pressione suavemente o canto interno de seus olhos por um ou dois segundos.</p>



<p><br>5.&nbsp;Permita que se inicie um movimento de embalo natural, ou seja, quando se está sentado na posição indicada para o exercício, de olhos fechados, sem apoiar a coluna e com a atenção na respiração, é comum as pessoas sentirem um leve balanço natural do corpo, como se fosse uma leve tontura, que dá a impressão de movimentar ou realmente movimenta seu corpo de um lado para outro, ou para frente e para trás, ou ainda em movimentos circulares, como se a coluna estive “tonta”, cambaleando. Esse movimento é a Autocinética, é uma movimentação natural do corpo. Ele deve ser espontâneo, inconsciente, ou seja, você não deve ficar dando comandos mentais conscientes para seu se movimentar “assim” ou “assado”.</p>



<p><br>6.&nbsp;Pense no objetivo que você deseja para este momento, se revitalizar, relaxar, focar sua mente, resolver um problema, seja lá o que for, coloque esse objetivo em sua mente por alguns segundos. Depois pode deixá-lo de lado ou esquecê-lo, não precisa manter o objetivo na mente durante todo do exercício.</p>



<p><br>7.&nbsp;Permita que os movimentos se intensifiquem ou se expandam naturalmente, como se contaminassem as partes do corpo vizinhas de forma natural, de modo que se expressem como se seu corpo tivesse uma inteligência e uma vontade próprias, independente de suas ordens mentais. Não há necessidade de ser apenas movimentos, podem ser sons naturais, como cantarolar, como sons naturais que saem de sua boca, pode ser uma dança, qualquer coisa que seja espontânea.</p>



<p><br>8.&nbsp;Deixe os movimentos e/ou os sons naturais do seu corpo tomarem conta, e se expandirem, como se você estivesse surfando ou apenas flutuando em uma onda, um campo magnético, em transe. Deixe-se levar por essa onda, até que pare naturalmente.</p>



<h2><br>Meditação</h2>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Para começar a meditar" width="660" height="371" src="https://www.youtube.com/embed/FWWZ52a3grg?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p><br></p>



<p><br>Apesar de ser uma técnica com alta taxa de abandono devido a sua dificuldade, a meditação é uma técnica completa para acalmar corpo e mente.&nbsp;Segundos estudos&nbsp;, essa técnica apresenta resultados superiores a outras técnicas. O vídeo abaixo apresenta um passo a passo para começar a Meditar por Lama Padma Samten. Ele apresenta o posicionamento correto e como todo o processo acontece enquanto você está meditando.</p>



<p>É isso 3 técnicas poderosas para&nbsp;acalmar a mente. E aí você vai praticar qual?</p>



<p><br>Fonte:<br>PsyBlog – Técnicas de relaxamento</p>



<p><a href="https://www.spring.org.uk/">https://www.spring.org.uk/</a></p>



<p><br>Livro&nbsp;“The Energy Break” de Bradford Keeney<br>Fonte: http://opoderdasmetas.com.br/3-tecnicas-de-relaxamento-acalmar-mente/</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lcschriss.github.io/Siteste/tecnicas/3-tecnicas-de-relaxamento-para-acalmar-a-mente/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
